\begin{frame}
  \frametitle{Introducción}
  \begin{itemize}
  \item ¿Como diversos factores afectan a la valoración de un coche?
  \end{itemize}
  \begin{figure}[H]
      \centering
      \fbox{\includegraphics[scale=0.2]{bugatti}}
      \caption{Bugatti}
  \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Descripción De Los Datos}
  \begin{columns}
  \begin{column}{0.30\textwidth}
    \begin{itemize}
      \item carID
      \item Symboling
      \item CarName
      \item Fueltype
      \item Aspiration
      \item Doornumber
      \item Carbody
      \item Drivewheel
      \item Enginelocation
    \end{itemize}
  \end{column}
  \begin{column}{0.30\textwidth}  
    \begin{itemize}
      \item Wheelbase
      \item Carlength
      \item Carwidth
      \item Carheight
      \item Curbweight
      \item Enginetype
      \item Cylindernumber
      \item Enginesize
      \item Fuelsystem
    \end{itemize}
  \end{column}
  \begin{column}{0.30\textwidth}  
    \begin{itemize}
      \item Boreratio
      \item Stroke
      \item Compressionratio
      \item Horsepower
      \item Peakrpm
      \item Citympg
      \item Highwaympg
      \item Price
    \end{itemize}
  \end{column}
  \end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Descripción De Los Datos}
  \begin{figure}[H]
      \centering
      \fbox{\includegraphics[scale=0.4]{var}}
      \caption{Variables}
  \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Identificación de Relaciones Entre Variables}
  \begin{itemize}
    \item Variables númericas
    \item Variables categóricas
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Relación Variables Numéricas}
  \begin{figure}[H]
      \centering
      \fbox{\includegraphics[scale=0.25]{ggpairs}}
      \caption{Variables Númericas}
  \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Relación Variables Numéricas}
  \begin{itemize}
    \item  Las variables \emph{carwidth}, \emph{carlength}, \emph{curbweight}, \emph{enginesize} y \emph{horsepower} tienen correlación positiva con la variable precio.
    \item  Las variables \emph{citympg} y \emph{highwaympg} tienen correlación negativa con la variable precio.
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Relación Variables Categóricas}
  \begin{figure}[H]
      \centering
      \fbox{\includegraphics[scale=0.25]{boxPlot}}
      \caption{Variables Categóricas}
  \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Relación Variables Categóricas}
  \begin{itemize}
    \item doornumber no afecta 
    \item fueltype diesel es más caro que gasolina
    \item aspiration turbo es más caro que std
    \item carbody los coches convertibles son más caros
    \item enginelocation motor parte trasera más caro
    \item drivewheel los coches con tracción trasera más caros
    \item enginetype ohcv más caro
    \item cylindernumber a mayor número de cilindros mayor precio
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Selección Modelo}
  \begin{itemize}
    \item Los datos tienen un gran número de variables
    \item Selección de variables
    \item Backward, Forward y Exahustive
    \item Conjunto validación y Validación cruzada
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Baseline}
  \begin{itemize}
    \item modelo completo
  \end{itemize}
  \[   
    MSE = 9813210 
  \] 
  \[   
    R^2 = 0.8454913 
  \] 
  \[ 
    RMSE = 3132.604 
  \] 
  \[ 
    MAE = 2286.972 
  \] 
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Backward Conjunto de validación}
  \begin{itemize}
    \item $MSE$: mejor modelo error $9190999$, $23$ variables
  \end{itemize}
  \begin{figure}[H]
      \centering
      \fbox{\includegraphics[scale=0.5]{grafErrorBack}}
      \caption{Errores Conjunto Validación Backwards}
  \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Backward Validación Cruzada}
  \begin{itemize}
    \item $MSE$: mejor modelo error $11575660$, $20$ variables
  \end{itemize}
  \begin{figure}[H]
      \centering
      \fbox{\includegraphics[scale=0.4]{backCVErrorPlot}}
      \caption{Errores Validación Cruzada Backwards}
  \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Forward Conjunto de validación}
  \begin{itemize}
    \item $MSE$: mejor modelo error $10398339$, $22$ variables
  \end{itemize}
  \begin{figure}[H]
      \centering
      \fbox{\includegraphics[scale=0.4]{forwardVsPlot}}
      \caption{Errores Conjunto Validación Forward}
  \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Fordward Validación Cruzada}
  \begin{itemize}
    \item $MSE$: mejor modelo error $9150287$, $28$ variables
  \end{itemize}
  \begin{figure}[H]
      \centering
      \fbox{\includegraphics[scale=0.4]{fordwardCvPlot}}
      \caption{Errores Validación Cruzada Forward}
  \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Best Subset Conjunto de validación}
  \begin{itemize}
    \item $MSE$: mejor modelo error $7474793$, $21$ variables
  \end{itemize}
  \begin{figure}[H]
      \centering
      \fbox{\includegraphics[scale=0.4]{bestVsPlot}}
      \caption{Errores Conjunto Validación Mejor Subconjunto}
  \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Best Subset Validación Cruzada}
  \begin{itemize}
    \item $MSE$: mejor modelo error $7155712$, $25$ variables
  \end{itemize}
  \begin{figure}[H]
      \centering
      \fbox{\includegraphics[scale=0.4]{bestCVPlot}}
      \caption{Errores Validación Cruzada Mejor Subconjunto}
  \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Mejor Modelo}
  \begin{table}
    \centering
    \begin{tabular}{ |l|l|l| }
      \hline
      & Conjunto Validación & Validación Cruzada \\
      \hline
      \multirow{Backward} 
      & $MSE = 9190999$, $k = 24$ &  $MSE = 11575659$, $k = 20$\\
      & $R^2 = 0.8959803$, $k = 23$ & $R^2 = 0.8461924$, $k = 15$ \\ 
      & $RMSE = 3031.666$, $k = 23$ & $RMSE = 3284.629$, $k = 20$ \\ 
      & $MAE = 1684.271$, $k = 24$ & $MAE = 2343.284$, $k = 20$ \\ 
     \hline
      \multirow{Forward}
      & $MSE = 10398339$, $k = 22 $ &  $MSE = 9150287$, $k = 28$ \\
      & $R^2 = 0.877941$, $k = 22$ & $R^2 = 0.8652262$, $k = 28 $ \\ 
      & $RMSE = 3224.646$, $k = 22 $ & $RMSE = 2925.448$, $k = 28 $ \\ 
      & $MAE = 1836.047$, $k = 22 $ & $MAE = 2119.356$, $k = 28 $ \\ 
     \hline
      \multirow{Best Subset} 
      & $MSE = 7474793$, $k = 21 $ &  $MSE = 7155712$, $k = 24 $ \\
      & $R^2 = 0.8343995$, $k = 21$ & $R^2 = 0.8652186$, $k = 24 $ \\ 
      & $RMSE = 2734.007$, $k = 21 $ & $RMSE = 2623.878$, $k = 24 $ \\ 
      & $MAE = 2216.207$, $k = 15 $ & $MAE = 1921.655 $, $k = 25 $ \\ 
      \hline
  \end{tabular}
\end{table}

\begin{itemize}
  \item Modelo seleccionado por mejor subconjunto y conjunto de validación.
\end{itemize}

\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Diagnóstico}
  Minimizar posibles problemas
  \begin{enumerate}
    \item Linealidad entre la variable respuesta y la predictora
    \item Normalidad Residuos
    \item Homogeneidad Varianza
    \item Correlación de los Residuos
    \item Colinealidad
    \item Outliers
    \item Puntos de Alto Leverage
    \item Valores influyentes
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{No normalidad y varianza no constante}
  \begin{figure}[H]
      \centering
      \fbox{\includegraphics[scale=0.4]{diag2}}
      \caption{Normalidad y Homogeneidad Varianza Residuos}
  \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Transformación}
  \begin{figure}[H]
      \centering
      \fbox{\includegraphics[scale=0.25]{boxCox}}
      \caption{Gráfica BoxCox}
  \end{figure}
  Obtenemo $\lambda = 0.1010101 \neq 0$ correspondiente al intervalo de confianza de la 'figura'. Por tanto, aplicamos la transformación
  \[ 
    Y' = \frac{Y^{\lambda -1}}{\lambda} .
  \] 
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Efecto transformación}
  \begin{figure}[H]
      \centering
      \fbox{\includegraphics[scale=0.4]{daig3}}
      \caption{Normalidad y Homogeneidad Varianza Residuos}
  \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Linealidad}
  \begin{figure}[H]
      \centering
      \fbox{\includegraphics[scale=0.4]{linealidad}}
      \caption{Gráfica Linealidad}
  \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Correlación}
  A partir del test de Durbin-Watson
  \[ 
    DW = \frac{\sum_{i=1}^{n}(\hat{ \epsilon }_{i} - \hat{ \epsilon }_{i-1})^{2}}{\sum_{i=1}^{n}\hat{ \epsilon }_{i}} 
  \] 
  obtenemos un $p\text{-valor} = 0.153 > 0.05$ y $DW = 1.822691$ cercano a $2$. Por tanto $\rho = 0$ y aceptamos la hipótesis nula, es decir, no hay autocorrelación.
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Colinealidad}
  A partir del test de Durbin-Watson
  \[ 
    \vif = \frac{1}{1 - R^2_{j}} 
  \]
  donde $j$ es el índice de las variables del modelo. 
\end{frame}

\begin{frame}
  \begin{table}
    \centering
    \begin{tabular}{ |l|l|l| }
      \hline
      Variables & Tolerance & VIF \\
      \hline
            enginetypeohc & 0.36085831 &  2.771171 \\ 
      \hline
           enginetypeohcf & 0.54856721 &  1.822931 \\
      \hline
           enginetypeohcv & 0.35861966 &  2.788470 \\
      \hline
              fueltypegas & 0.59920944 &  1.668866 \\
      \hline
         carbodyhatchback & 0.17269678 &  5.790496 \\
      \hline
             carbodysedan & 0.16771649 &  5.962443 \\
      \hline
             carbodywagon & 0.30996365 &  3.226185 \\
      \hline
       cylindernumberfive & 0.10965997 &  6.119098 \\
      \hline
       cylindernumberfour & 0.03345039 &  5.895018 \\
      \hline
        cylindernumbersix & 0.08126950 &  8.304739 \\
      \hline
        cylindernumbertwo & 0.14797438 &  6.757927 \\
      \hline
            drivewheelrwd & 0.43195319 &  2.315066 \\
      \hline
                 carwidth & 0.23114781 &  4.326236 \\
      \hline
               enginesize & 0.09568509 &  3.450949 \\
      \hline
               horsepower & 0.19297707 &  5.181963 \\
      \hline
  \end{tabular}
\end{table}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Outliers}
  \begin{itemize}
    \item Observaciones $129, 137$ y $171$
    \item Bonferroni $\rho = 0.69654 > 0.05$
  \end{itemize}
  \begin{figure}[H]
      \centering
      \fbox{\includegraphics[scale=0.5]{outliers}}
      \caption{Outliers}
  \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{High Leverage}
  \begin{itemize}
    \item hatvalues $h_{ij}$
  \end{itemize}
  \[ 
    h_{ij} \leq \frac{2 n}{p} 
  \] 
  \begin{figure}[H]
      \centering
      \fbox{\includegraphics[scale=0.5]{hats}}
      \caption{Hatvalues}
  \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Observaciones Influyentes}
  \begin{itemize}
    \item No hay observaciones influyentes
  \end{itemize}
  \begin{figure}[H]
      \centering
      \fbox{\includegraphics[scale=0.5]{cook}}
      \caption{InfluencePlot}
  \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Nuevas Observaciones}
  \begin{itemize}
    \item $10 \%$ datos apartados
  \end{itemize}
  \begin{table}
    \centering
    \begin{tabular}{ |l|l|l|l| }
      \hline
      MSE & R2 & RMSE & MAE \\
      \hline
      0.1403031 & 0.841231 & 0.2483211 & 0.295218 \\
      \hline
  \end{tabular}
\end{table}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Conclusión}
  \begin{figure}[H]
      \centering
      \fbox{\includegraphics[scale=0.2]{bugatti}}
      \caption{Bugatti}
  \end{figure}
\end{frame}
